統計：90-95後身家

設一個無父幹的人
當95年出生 24歲
身家應有多小？

你想多小定多少

sorry 多少

92年,戶口得番十幾萬
負債500萬

即係有樓啦
有無父幹？

98年
120k cash

50萬最少
冇嘅話你人生玩完

如果揸港紙都好快變0

睇下你係唔係住屋企
洗唔洗俾家用

兩者皆非 最少六位數起跳

92 150萬

淨係現金？
唔計定期 80萬

92 ，20萬都無
月入3萬5，5天工作，月光族，唔愁買樓

94
20歲開始做 重創完 户口5位數 欠債5球 無父幹

雖然支爆 香港冧 樓市冧 即刻變負資產仆街死
港紙變廢紙
但香港人必須贏！

每月被揸春袋 仲驚一爆 春袋都一齊爆

90 $0

準備攬炒

我講緊無父幹wo
無父幹你班人都百萬渣手？

有父幹就full pay 啦，仲洗負債？ on9

月月清

又唔洗話on9既
分享下 或者大家幫到你呢

500

十萬都冇

目前450k左右94年 反左2年工

幾錢個月

93
戶口：$500

2XX k 左右啦
呢排跌市冇左咁多
又捐下錢幫手

第一年16 第二年22 假期有搵外快

三百粒 但唔洗得

92 而家 180 萬到

母幹就係唔洗比家用同埋比咗好多錢補習同埋比晒香港既大學學費
父幹就係一出世有外國護照，一畢業响外國搵到工，比香港做得舒服，易升職同埋高人工
剩返加埋讀大學有班同學一齊炒股同交流財經知識草唔少錢，所以呢十年啲錢都不斷滾大

兩年儲450k月？

巴打都儲得幾多

93
0
月月清

90 總資產100k

係你身上我睇到自己起跑線係幾後

其實我目標係出街食飯唔洗睇價錢

90月月清
其實拍拖好難蓄錢

返工帶飯認真洗少好多

95 年 自己創業 月入 average 90k
重要養返屋企人 無錢剩

95年既人黎講 你都係最高收入個班

供緊樓 銀行得幾皮嘢

95年 原本80萬
拎喵啲錢去抗爭
月月都糧尾

97 1.5k

月光 文科

92 有50萬 準備出國讀master

係...成日覺得無負擔，可以慢慢黎
結果27歲了

點樣可以拎哂去抗爭

but you never know 重要個市最近咁差
日日驚無生意 壓力大

95年 3千蚊

月光族

有屋企人比首期都係父幹既一種

喵

90 無父幹 第一年幫老豆還錢
而家儲左一球幾

90後
得1million

98
戶口:2000蚊

手上得200k
供緊層樓 5M左右

攬炒啦未怕過

打漏左
99年出世

連登第x屆吹水大會正式開始

90前 110萬
我要攬炒

95 2m

居屋又過收入
公屋申請唔到
樓買唔起

最慘就係呢個收入人士
人地睇好似幾好 其實最慘

繼承遺產兩球，屋企人留左層私樓俾我，自己黎緊諗住買多層

I know that feel都用左六位數

買左咩用咁多

95 25k

唉

92年, 得400K

2017 grad 依家兩球 鬆d

不了 過幾年搵 4-5萬又點
儲錢儲到100萬，200萬，300萬又點
買層700萬樓
供一世 供到隻狗咁

係我無能力，我諗我3x歲都係搵4-50k
但我真係唔想做人咁辛苦

唔自爆太多
90-95
Cash 18k
無物業無車無投資

有人比首期好好啦
我仲要比家用
同埋已知家用一去不返個隻
兩老老左我仲要養

自己仲差緊十萬學費要還

有無咁撚偉大呀

補充仲差緊above 50k 學債

咁睇黎自己都算好 無借過學費，屋企人俾哂，首期唔洗自己儲

94 $0

96 fg左2年 ft年半 現廢青
戶口140k

94
最近開始草錢
Cash: 20k

望住呢個香港真係好灰

92' 唔計父幹300蚊係戶口
計父幹 1.2億流動現金

我計過帶飯一個月都係慳1400
巴打係咪晚晚都翻屋企食咋

94 現金2.2k

廿萬左右
做左2年野 月入15k

又黎吹水大會

學債好撚攞命

連登仔全部都咁勁
又搵得多又儲得多

95
戶口$7k
$50k卡數未還

你已經贏L咗
我地D平民還學費都還到死

買曬文具餐劵，千金散盡

95 25

連登呢到個個都過百萬嫁啦

27歲月入40K, 一個月儲23K左右,手頭得400K (頭幾年做野得果十零廿K人工根本儲唔到錢), 就算加埋老豆資助1.5M都好撚難上車
香港啲樓價真係殺死好撚多人

95 做1年野 月月清
戶口真係1蚊都無
想知多唔多人月月清

92年 360k 月入18k
儲左3年

邊有可能，連登個個fg渣住幾球

食緊老本 發夢發到辭咗職
自己有啲生意仔 不過冇生意

你搞咩35k都可以月光

95 接近100k 做嘢4年
之前賭波輸咗約200k
我諗唔賭 而家可能有400k

而家決心唔賭 努力儲錢
28歲要有一球
雖然儲嚟唔知做乜 但係當俾自己一個目標 咁做會唔會好on9

養腦魔嗎

Same...

92年
做左5年野
身家有1m左右

有幾難
每日都食貴午餐貴晚餐都成千蚊一日

好多

1球做按保都買到樓

180k 無樓無車

幫襯

過100萬嗰啲做緊乜

趁未跌得勁 會唔會考慮賣呀

95年 得6皮

巴打做邊行？
咁西利

仲要買樓結婚
唔知點
唔通一家六口住男家三人單位咩
仲要冇生仔情況下嚟

都想買樓嫁
不過4年後唔知咩情況
而家儲咗先

96年 戶口得30k
借左70k 比人
又有10k 現金
20萬羊

每個月先搵得18k
仲差唔多月月清
有pt讀書要交學費

89
1500k

94年17萬

個個都好有錢喎

91
年收入400-600k
cash 1m
冇乜洗錢興趣，月月20k card 數，唔知洗左去邊

94年同你差唔多但要買樓

有1.5M首期 應該都上到車啦

92 本身手持1m7 生意失敗依家無曬
打返份工 月入43k 得返3雞 由頭黎過

正常肯買400-600萬樓實上到
不過女友at least要住愉景新城level

唔係住屋企仲可以六位數起跳？

95
月入30k
200k cash
16m 樓，要供5m

師兄仲唔投資移民

咁差好遠了，如果我要自己俾錢買樓，我應該要放棄曬依家既生活

95 得一層幾百萬既樓同理月入唔定 平均22k ，冇儲錢

91, 0蚊

我都係家用又要比，又要借＄比屋企人搞生意
都唔知幾時收得返d＄
辛辛苦苦先草得40幾個，首期都比唔起，又冇父幹
女都唔敢追

93年
戶口得十幾萬
車 樓 乜尻都冇

（未買） 差十尻幾萬學費

98
10k

唔係，所有家用同食飯搭車都用外快得翻黎既錢

94 1.8m 拎左0.2m去投入運動

自己生活 月月清咁濟

96 500K
不過啲錢唔係我嘅

96年 得7萬渣手 岩岩仲要㩒錢交學費

95 $0

假設22歲畢業考到EO 24歲起碼60萬身家

老逗(父幹)嗰到有2層樓

我仲差緊十萬學費
無幹無樓無父幹
要比家用

91
三百幾萬 有屯門私樓900呎

但你未計洗費

50k

終於有人少過我

利申有5千

屌，5萬

想知啲人儲到咁多 係咪年中無休 又唔出街？

一百萬

94年 差緊10萬學費 戶口長期唔過兩萬

做金融？

96年
21歲出黎做野
月入19k
戶口230k
冇女朋友 住公屋 比家用

93 40萬

4位數 月月清

我當大家月入18k
做左兩年野
儲到35萬已經係超人級

點係無父幹之下有成球野

On9 幫手比首期唔得？

93年 月入45k
家用俾萬幾 每月儲勁少
得30萬左右

條數其實唔難，24歲即係17年fg。做左普通打工仔2年，正正常常年儲就十幾萬，學債又十幾萬。加加減減之後咪身家十幾萬

想請問拍拖有咩支出
我同女朋友一星期見一次
一個月開支都唔知有無2000
係咪有野做漏左

巴打係儲晒全份人工喎想知咩外快 介紹下

你已經算好好 幾多人讀完書出黎成身債
你剩係無債揹都已經贏咗好多人

92
資產加埋千4萬左右

玩完

96JJ 18fg做左一年野成副身家11萬

94，150萬，冇父幹

96 岩岩出黎做野
50k

入黎搞事9up個 d block柒佢

87年 大約-200K

1千蚊

個個都咁撚有錢既

95 10k
Freelance

全部一係有樓一係幾球野
一係就唔比家用

真係無窮人

97 食軟飯

24歲有100萬美金是基本吧

半父幹
專業人士
幾球
但高不成低不就

毒巴又係你 讀完中學未

有無人個個月都唔知總會洗左d錢係邊
呢樣先最sad

利申:90後，月入3xk

我
應該係街跌哂

第99屆連登吹水大會

90-95 唔講邊年 廢事比人起底

50萬cash

做唔做ptgf?

應該係兩者皆是？

92年, 差唔多100萬

98
負債120k

屌你
40k係一般
唔怪之得住公屋係無地位

生日，旅行，禮物，各種節日，週年紀念
一星期見一次其實屈經慳好好多

頭1-2年做野真係好難儲到錢認真
又要學債 又冇被動收入

利申94 戶口150K左右

95 啱啱出糧 戶口有4萬

見到同年齡既人但已經儲到球球聲 真係好葡萄

首期邊個比?

巴打點儲到20萬 求請教

幾錢q?

95
Cash 300k
有樓9m

剩係爆房都唔止啦

92 , 得40幾萬

97
79 蚊

500萬以上啦最最最少

唔同人食嗰陣 我多數都會食得好頹

92 冇父幹仲要幫父還債同學貸 慢慢還
身家過一球 人工60k左右
準備失業會讀返書

94年 得10k
你做統計 係咪之後應該整返個chart 出黎?

93 500k

屋企公屋窮撚，但GF屋企有車有樓 諗住疊埋心水食軟飯

CLS 個個都咁有

95 年

做左4年野 工程狗 月薪13500
儲得5萬

屌1個月開支唔洗2000既話我都差唔多儲到成千萬啦
點做到2000係香港生活一個月
可唔可以分享下

94 返左工兩年得20k起手
學債200k up
搵15k

不如問埋人要比幾錢家用
有啲人唔洗比家用咪儲得多啲囉
假設大家都搵咁多，我比一萬家用，人地唔洗比家用
一年儲嘅錢都相差十二萬啦

90頭 20萬身家

1樓父幹full pay
仲有2層同條女一齊供緊 負債900萬

92
0
有錢就身痕 瘋狂去旅行

metoo 個個月追債咁
1.5k學債 6k家用 得返7k用

幫你拗?

hello 無圖

咁都合理既
俾我要供成世 我都寧願買層靚少少
唔係我寧願繼續痴屋企住

咁少?睇唔出喎

95 15k 現金1.5k 定期500k

好慘，唔駛養家人就做人生贏家了

95年 $650K資產

10-20萬

咁後生都定期

都係股票㗎啦仲有啲咩

又返返4個月前d po
好撚多人前途冇撚哂了

幾千

係住屋企而唔使俾家用嘅先儲得最快

93 同樣20萬都冇

一個月儲一皮

冇錯 比左家用真係少一折，好羨慕唔洗比家用既fd

5000路過

有幾樣野做緊 design, e-commerce 為主

94年 16萬 無父幹 公屋撚

95年
8萬股票呢排輸左

得1千幾萬樓

93 廿個

97 100k
好羨慕啲人有父幹

準備結婚 兩邊家人準備左首期但過唔到壓力
希望年頭轉新工追近番D連登仔

買裝備 買物資 印文宣 買飯券
有眾籌都會捐下咁囉
唔覺唔覺都洗左好多錢

93年，儲左差不多700k，宜家月入35k，因為大學老豆老母幫我交左學費省左筆同埋平時無乜洗費

94 得6皮野

有冇咁多90後球球聲呀
香港真係多有錢人

利申95 月入20k. 身家2億左右

金錢算得係咩
當香港無自由 有錢到時都無用

95 得幾千

講咁耐一張圖都冇

買裝備 買物資 印文宣 買飯券
有眾籌都會捐下咁囉

95年 25k 户口 + 25k美股

1997
$65.8
發夢幫人
將呢幾年part time賺既都用晒

91 500k

利申 大洗

94得160k 月入得20k左右 又無父幹 完全諗唔到前景可以係點😞

68, 13k

個個咁有錢94 月入30k 計哂股票連現金先得200k

兩層樓

户口有1300萬

我已經唔係前線嘅
唯有出多啲錢囉
四個月以黎 我淨係上過三次前線

100萬港紙

93
戶口有10萬cash，同負緊300萬

早兩三年個市咁好都搵唔到D，有咩好怨。

一萬⋯⋯

0

95。30萬左右

95 岩岩畢業仲未搵到野做 得10k

屌⋯⋯same
但都未做到
點解咁廢

Fg做頭兩年野 一定要儲到200k
利申：做左一年野 儲左150k

93，積蓄5萬都無..
月入3萬1，5天工作，一出糧交家用還銀行仲要交租.. 好想買車

95 十幾萬

儲咩錢啊 都買唔撚到樓

第N屆吹水大會正式開始

我已經做到了
所以月光

94年1Mn

92 日日清無錢儲,對樓無希望

95 20萬, 政府Loan要還25萬

小學了

第一日上連登?
連登吹水大會

利申 fg 50K

93 100K 冇父幹

有父幹計埋老豆準備比個份唔叫百萬啦，千萬啦。

96
50萬cash 20萬股票
一層非本地樓揸手
獨生 將來屋企兩層樓都係俾我既

同你差唔多...
其實工廠大廈先係貼地d 嘅住人價錢，但格涉d
所以打算日後租工廈
出入揸電單車駁腳

Ok 已玩完

得幾萬
唔諗住買樓
做月光族

戶口兩皮，負緊百幾粒

96,
2000萬左右，fg月入50k

1萬

94 4x萬
今年無乜儲錢淨係使錢
不過儲嚟都無乜用香港都就快死

人工咁高，點解唔做去讀書？
你做醫療？

93 4億

91

$1M 以上

90
負責300萬

90
負債300萬

94
100萬

永遠都係錢就好撚多, 前線要幫手0既人都仲係好撚多

90而家29歲
正常22歲大學畢業
即係做咗7年嘢
資產唔計父幹 當你有100萬現金加股票
150萬÷7年÷12個月~17800
每月儲18000左右都已經150萬
其實唔難

94, 冇積蓄

sorry 無寫清楚 $1M 個 M 係 miles

沙勇新 唔怪得咁搵得 高級督察

50萬

95
80萬現金

好想考到車牌 我考左7次了

92 兩萬老美 160k cash 其餘乜都冇😭

有無人唔結婚唔生仔

92 400k

求你唔好考 唔好害人

94 靠自己賺差不多4m

幾耐冇見過你呢句同呢類post

91 several hundreds K dollar stocks only

0，捐哂比星火

-100k

98 220K Final year

93年，月入3萬，身家廿萬

91
戶口1833.2

不過自己得6x萬 股票仲蝕緊4萬未止蝕

入親哩d post
就會覺得後生仔邊有可能買唔到樓
樓價太高應該係幻覺

巴打做咩

-36000

巴打，諗法同你差唔多。 覺得自己 淨係揾到 40k

負

94 負500k

4K

90 得8皮

94 $5700

人生贏家架喇

好睇屋企需要
屋企人早生我
出黎做野屋企人都仲係4字尾，唔等錢用，所以家用比5000
一個人用5000-6000
有8000剩
再計返年尾花紅，同未用有薪假換錢
個part 去到次日本窮遊
每年儲10萬都唔算難
其二係冇拍拖，所以有錢儲
之前拍左次兩個月拖，基本上兩個月都冇錢剩

96年仲未畢到業 戶口0k

家用9K
洗費8K
車5K
儲2K
自住緊 家用當交租 唔會有樓留比我 唔驚比人
但係趕諗緊有無需要買樓

唔驚比人趕走

而家大學生畢業出黎都無2萬1個月
點可能每個月儲到萬8呀

95
300k

93 20k
利申 冇大志廢青一個

政府工 大學生先考得嘅 一入有30k以上 咁唔150萬啦
100萬啦 每月儲11000至12000

揾 40k 已經好勁

1.4m stocks and cash
12m flat value - 8m mortgage

仲要話其實唔難 比你3萬1個月就先儲到萬8
大把所謂大學生30前都未必有月薪3萬

除咗政府工 仲有各公司management trainee
部分專業工 如物理治療 醫護 工程 programmer
又或者老師 其實好多工都可以2萬以上

唔洗交家用?

人地唔難啫 我難唔好鬧我住

有啲家底

竟然會出現返4個幾月前連登日經FF POST

而家一街都大學生啦 政府工,AO,EO分分鐘有master同你爭,仲有批外國返黎,而家FG入職中位數15-20k

哇 完全係我寫照
完全睇唔到將來

我依家27歲 搵35k 比我再叻到時都係搵50k
屋企有多層樓（垃圾4百幾萬樓）

叫我買樓，不了，節衣縮食係呀叻呀一個月儲到20k , 一年240k ，比你儲5年 當你投資平平穩穩有150萬好未？

跟住又要開始無限地獄去供樓 屌你咁就成世

我既興趣，我既消費慾，我既夢想 全部無撚曬

我係做人，唔係做狗唔想俾個垃圾制度變態社會綁住我成世

Sorry我只係一個平平無奇搵3x k既香港人

玩完了

幾年之前本來有50萬 扲撚哂去炒細價股

95年
畢業後做左幾年廢青
6月先返返工
身家4萬

我阿哥91年
偷睇到佢戶口有成40萬

93, 戶口大約有2千蚊

94年
股票30萬
現金40萬

政府工唔睇master

蟹撚左幾年仲末升返

咪係
一個3xk都夠供500萬樓
仲要大部份人係>3xk
加埋另一半份糧
樓價平到笑

有一個有master又有工作經驗同無工作經驗嘅FG
你會揀邊個呢
三萬蚊政府工競爭一定大到癲啦

我只係想講 其實fg 兩萬三萬以上真係唔少 當然講緊有專科 同埋政府工
其實而家每年有幾多大學畢業生

95 -10k

90後 自己創業 身家應該有8位數
無父幹無母幹 純粹運氣好

政府只理interview一手好現 只要有interview 基本上唔理學歷 所以無話3大著數啲 只係平均3大啲人真係要sharp醒啲presentable d咁解

94,$0

仲笑得出

做得到真係唔知幾多%嘅人
識大把80後無父幹都買唔到樓
兩公婆加埋70k月薪都仲儲緊錢

推

呢個真 無首期無得傾

咁咪係囉 政府工好多位
有幾多人爭? FG薯仔會爭到咩?
貼地少少啦

真係拎曬80萬出黎？

兩三萬以上係唔少 但都真係唔多
最簡單數字就係Fg中位數就係萬五至二萬
ACO 萬五唔夠都有一半係大學生

下面仲有成班乞食科墊底

95年 有大約25萬 不過爭政府十幾萬grant loan

我都係狗狗
剩係有你1/3咋

90，大約有900K
7成係老豆死後留比我
約100K係出黎做野既積蓄
約100k係當年玩下股票賺返黎
唔識點樣好好利用筆錢滾大佢，有冇既打可以比d意見?

一樣拍拖。做左3年野。存100K ，供緊2份保險。
真係好難存錢

16+22 x 12 = 456

巴打兩年用左6000蚊？

講得出唔難果批根本唔係候生仔
應該係班上左位咪覺得有人一出黎30k月薪
係你地唔多努力做唔到咋

想同人夾5萬左右創業
做夾公仔細舖，10部機以下
港島東附近
巴絲打覺得有無得做啊宜個時世？

開公司輸咗50幾萬

已經做返打工仔

仆街唔怪得籌眾可以咁撚快啦，原來連登個個都坐底一球野身家

90
月光

唔係掛 真定假 aco都咁多人爭？
眼見啲朋友兩三人經驗已經30k up 大部分都係工程朋友同programmer 政府唔講啦 實過

24蚊

港島東邊到？
而家好多人開夾公仔 爭崩頭

91 20萬左右

有人幫你比學費
唔洗比家用
已經係赢家啦
我屌曬你地

93年, 戶口100k, 自己一個租屋住.
平時除搭車, 食, 好少消費.

2000係拍拖洗費wo
又唔係一齊住

就係漏左爆房

CLS

大把大學生一出黎得萬6-7
至少兩年先轉到工 比你做6-7年
都無30k一個月

98 年 130k 現金

做web design 果d？
寫php?

95年 Yr2 無父幹公屋仔

大約一百萬

95, 做年半嘢, 20萬

94失業完得6k

95 500k美金 現金

94 幾年前人工唔高同大洗 無儲錢
依家身家4皮 番兩皮幾到港紙 其他轉做美金
決定每個月儲5千轉美金

100k美元

92年 戶口得1萬 每月卡數5000
做左6年野 每年去一 兩 次旅行 人工得萬2
30歲都就來 無樓 無父幹 無儲蓄 無學歷 無手藝
一條廢青

你個名好應景 今世vs 上一世

創業既話
90k都要減廿幾三十k
但巴打我佩服你

就黎30，三十幾k一個月，育有一子，有部2手車，同屋企人住，月月清

點做到架

96
5億港幣左右

94

50k

冇樓你老婆都敢結婚？ 你老婆真係好好

發現逢親話自己月月清/勁少錢個啲留言都有人比正評
根本呢個風氣就好差

識個92年有錢女
有16m身家

真 唔經唔覺拎拎哂就拎哂
最戇鳩係我捐左好多去6.12到
早知捐比星火仲好

睇透左

玩完 路過

無

94負債20皮我冇野講

92 4萬月入 負債400萬 因為過多年幾結婚好多支出月月清

有出來做野 唔亂洗同少旅行 依個數好正常

20k
利申冇返工2個月 住屋企 要比4-5k家用

1600萬 當你好叻 10萬一個月
做5年
我都唔想再講
4點吹水狗

回歸年 房口4位數

1億都好正常架啦 唔係點叫吹水大會

嚇我唔到 改都改得出啦

😞 香港依排咁樣 發下夢同儲多d錢 3年後睇下點計劃

91年
做左4年野，月入18K，儲得200K
拎左層離島公屋
依家睇緊樓，打算綠表買居屋

same

利申唔驚攬抄

戶口

都好 拎左層公屋可以博 同埋綠表換機會都大

搞咩咁慘

99 $400k

香港年輕人 應該好多都同一個處境

不要說了

不要再說....就30歲
唔洗養家 無女 咩柒都無 儲唔到錢 無撚用廢人
可以回到過去我都想改變

93, just 10 K

已玩完

我諗應該係咁?
1. Yes
2. No

95年 200K左右

Yes 曾經儲到10幾萬 之後去旅行 又裸辭 還卡數 玩尻哂

人生真係為左錢生存

唔怪得咁多人上街，真係全部廢青

都係嘅 我個圈都係同科 大家都咁上下 但其他非專科 難講

500蚊都冇呀屌

93 16-17萬

93, 100k, 就結婚，準備清

93 5x萬
月入24k

93年
讀書同住屋都係父母蔭
月入15000 身家50000樓下
不過好在都係唔憂買樓
我係幸福一群我知道

94年
銀行戶口100k
股票戶口150k （輸咗3皮左右）
讀Master用撚咗150k

否則應該有400k

95
18fg
頭一年做野得萬幾蚊
又去咗幾次旅行
返左一年儲得 5萬左右

好彩今年轉咗工
人工 31k
依家月儲兩萬幾

95年 350k左右
要比家用 無幹 要拍拖

其實保險係咪有需要買？

96年 股票200k 現金100k 每個月比家用同學費
未計物業（父幹）

咁快買左樓，草左幾多首期？

睇完先知原來我身家係同輩入面最少

95 65萬 做左3年野

91 年 一球左右

巴打咁快上到公屋？
我 同你同年，18 歳開始排單人公屋，到依家都未有得㨂樓
你等左幾耐先有得㨂樓？

個個都一球兩球 唔知仲以為講緊雪糕

89年，遲多個零月我都係90

兩球流動資產，零負債，住屋企，屋企唔收所有兄弟姐妹家用，收入不穩案揭做到成數低，冇對象，冇貴價嗜好，冇人生目標又儲又投資咁，到咁上下搵個生活成本低既地方（大陸除外）過世

其實真心一master 係唔係有用？

你all in收息股唔望佢個個月平均多千幾兩千啦

94 2000

96 700k cash

我本身文科仔，非專科，揾唔到食
讀返個專業資格咁囉

做銀行或者會計入左公司戶口?

90,月入30K上下

叫有4M 父幹資產比左我....如果計埋父母之後會比我嘅資產, 應該十幾M 上下。

成家都好省, 老豆未去過旅行。D 錢真係辛苦錢, 做地盤做工廠呀姐儲

700k

95 1.4M earn by myself

你老豆做工廠呀姐?

等位買指數基金收息，港股/美股實貨ETF

96年做左一年野 先草得三球野=.=

有個。係中間

睇科，有技術位指定要master，但好似我個msc finance 除左印係卡片無撚用

唔係每個人條路都可以咁順利

DLLM

我覺得要既，萬一咩意外真係成副身家都唔夠醫。同供到夠就唔洗供，同越大年紀供越貴，早供好少少既（個人認為）

12k 做邊行啊？

雜總洗做咩

Same here 等死狀態

十萬
想裸辭......

8億拎黎擺起到做saving? 我就唔係好信

年年去旅行
20

死慳宅
50

中途仲要裸辭去旅行 空白期年幾

叫左你唔好偷野

曬錢post
有乜代表性

800k用晒黎發夢

96 做左一年野 月入22k
租屋 保險 家用 興趣班 (學語言&gym) 找卡數 基本上冇任何娛樂一出糧就得番3-4k 仲未計拍拖 應酬
基本上月月清 好彩都儲到1-2k既

銀行得番20k...

想讀書
但仲爭幾萬
應該問親戚借住先

92幾千蚊呀 屌你老母

我同老婆合共30萬usd cash+10萬hkd+供緊兩層市值7xx萬既樓。
利申：非港豬非政府專業人士

睇到大家身家就明白
樓市未來唔可能大跌

嬸嬸只係窮撚一名
咁大個人仲係一事無成
人又老 錢又無
係屋企人有幾間屋仔

94年 450k
大學死做pt儲返黎
grad左返ft太低薪反而仲儲唔到錢
而家讀緊master準備一舖清袋

巴打咁似我既

我以前可以三四個月先爆一次房...

900k 93
60k一個月

4千蚊

阿爺派的

大家都係咁喎

40k hkd cash

個人突然覺得好累 無力感好重 在係到磨落去都無用
唯有休息下 毒遊

94 200k

好想快d儲夠錢可以移民 離開呢個地方

如果好似我咁無諗住結婚既打算
適當既時候去放鬆下啦
香港呢個壓力之都 如果唔係有父幹 真係奴隸一樣既生活

18歲開始排，5年後加阿妹名，上年係入息過之前轉排離島，3個月後就叫我揀樓

女女都未有呀 幻想結婚就有
任性到30歲要停嫁啦 兩老都照顧唔到自己咁多
加油

係架，不過離島公屋就好難結婚住，返工來回4個鐘，一定要綠表買居屋

叫有個機會

90
目標30歲前有一球
點知而家已經跑夠數有突
淨返一年時間 應該可以將原先目標跑多個開返黎

諗起早幾年前仲食緊綜援 住貨櫃 真陰公
希望達成目標之後同屋企人放返個大假先
甩左老綜之後都冇放過假咁制

又唔洗咁灰
我都係搵3xk, 供樓17k, 都仲夠錢洗

14雨革做前線被捕 事業盡毀欠債累累
19苦盡甘來翻身買埋樓
點知即遇反送中革命
點都好希望光復到香港 所有義士安好
要攬炒就攬炒喇 大不了再重頭黎過

第n屆連登吹水大會

98.
22萬左右

95 100萬左右

92年，身家應該係16-17萬
無父幹，要自食其力

點解上面咁多巴打可以搵到咁多錢

你點影的

有冇拖拍

有呀 九年

91年，大學出來做野之後，一直都有存下錢
食中 bitcoin 果波，買左少少
大概有4百幾（加加埋埋）

都好 起碼有女

95年 100萬

我都有揀離島wo
半年前寄信叫我報入息
即係大概要幾耐

上連登 勿認真
聽下就算

93 $0

95 1.7 mil

如何從老綜變百萬富翁？

點様5 年內從負債到買到樓？

總共9年，但我中間加左阿妹名，姐係家庭形式，係快啲
大澳係仲有2-4人空屋

你有穩定女友既話，可以簽左紙先，加佢名
我見依排都多左年輕夫妻

節衣縮食 每月工時至少三四百

22歲grad 做兩年野大約都係搵40萬左右
好難儲到30萬喎
如果唔洗還grant loan+唔洗俾家用都已經唔算一般啦

港女點會接受冇樓結婚？

你返咩？

第一年雙糧 第二年3糧

交3000

好落力 加油

今年fg
6月返到依家，成副身家得50k

95, 60k

95
戶口：$50

我明
所以我依家都係綠表買樓

不過你2人排快好多，一拎到公屋可以即刻買綠表試下引佢，按95咼，5%首期

可能公司戶口

洗唔洗比多$50你㩒張100出來

91 三十萬左右

鬥慘咩依家
92 月光

唔洗啦
最少叫做有$50儲蓄

94, 工作4年，大洗左只有300K左右，最近開始投資買美債

幾歲開始排 同排左幾多左右

95年，18蚊

人格高尚
真心值得尊敬
比果d鬥搵得多的人型好多

Same here 巴打

原來你98咋

有錢就Full pay買樓原來窮真係窮係個腦度

我都知，但聽到都係心有戚戚焉

做啲乜 收唔收靚？

淡友post好耐冇見你

其實有無調查係問呢啲
好想知平均有幾多

三十歲都月月清

95東亞戶口得5蚊

97, 2.5m hkd + 140k rmb

又唔洗咁吹奏嘅
大家一人行多一步就可以將香港變美好
用下用下真係唔經唔覺用左咁多
同埋我覺得今次輸左就乜都無
與其係咁儲埋啲錢不如放手一搏
呢啲錢都係投資香港未來

點解個個都咁有米

上連登 勿認真

連燈仔fg月入50k 架

P牌仔

上耐啲 甩咗p就得

唔講9幾

表示出黎做野
食飯搭車
讀書
家用

月光族 一世

個個連仔連女都咁有錢，點跟

92 年
開過公司 自己創業 拎政府錢同揾投資
公司互口由最多五十萬到得返二十萬

自己私人互口得萬四

上親嚟睇呢啲post邊撚度有窮人啫
根本問嚟多撚柒餘

94年
400K

[遊行新方式]會師

巴打加油

同路人

95 400k 左右
完Dse 就出黎做野

戶口得4萬幾,有父幹父幹不過未係我o既

93

93
850k

女人係我初戀，拍拖過十年，之前已同我屋企人住左幾年，所以無咩問題，係想生個b先結婚攞正牌

93 900K cash

俾哂條女
得返$30.xx

入得黎講既 都係有錢個班啦
唔通矮窮柒入黎同你分享咩

單計自己總資產 6/70萬左右 我估計

份糧37k
總收入 唔計母幹就45k左右
計埋就70k左右

負資產

50蚊

早4個月問我會唔同啲
依家得3位數

24k, 800k 身家

做緊第5年野，父幹

無負債已經好叻

邊道劫返黎？

結婚冇問題 係兩個成年人之間既事
但你咁都要生仔 害死你個仔

94 做左野2年幾
一年去兩次旅行 買衫褲多數有特價先買 但食野就唔睇價錢
計埋身家唔過100k

做咗幾個月嘢姐唔好比咁大壓力自己啦 96年如果早一年畢業都未必過100k啦如果唔係同屋企住/比好多家用

15k有15k既煩惱
30k有30k既煩惱
100k又有100k既煩惱

總之搵幾錢都係唔夠錢洗

打工係咁 好似係

94
196蚊

18歲，9年

有咩外快介紹下

93 流動資金20萬左右
負責二百幾萬

96 100k度

讀書果陣有番pt

100k 儲得好辛苦

1000 USD

係咪acct?

睇完呢個po覺得自己好窮好慘
個個廿幾就月入幾萬 又儲到幾十萬 百幾萬
好葡萄

無錢炒股票

$500

95 年 岩岩做野 成副身家得1x k
有個90 fd 話八十萬唔難儲 但我覺得同天文數字差唔多

唔係醫護 但勉強算係專業人士
而家香港搞成咁 今日唔知聽日事
隨時第日比黑警打一棍打死左
都係快啲做左自己想做既野
讀埋個degree完夢

無得賣啦 賣要打稅 乜都無得剩

97 200 無父幹

乜而家啲90後搵咁多

我炒股好彩
100個得幾個人掛

92, 做左4.5 年野~HKD25萬, 一半放左落美股
要供危疾同醫療保險
要還大學Loan, 4萬已還一半，之後慢慢met
冇父蔭

負債6xx 萬 每月被動收入4k

自己

同女朋友幫少少

生仔有咩問題我老婆又有做嘢，平日有爺爺嫲嫲湊，我只係將自己份糧用晒係屋企姐

但如果你講係宜家香港環境害咁我就無嘢講，照推就香港個出生率要係零

你條女睇黎好撚有錢

老母俾家用我

人工碼碼, 但儲到好撚多
我年薪500k鬆D 但儲得少過佢

90
1.2M
grad完做左幾年野加借左少少夾左幾十萬用黎投資

91

500K

96 啱啱做左一年野 0負責 資產夾夾埋埋有10萬

Master?

90 226萬

30萬

扑野算啦生乜鬼

93

儲左60萬,自住一層,收租一層,兩層都供完

但我都照樣上前線呀屌你老母

點解負500萬

96 300k

2000萬父幹

完全冇父幹27歲捱左5年 900k
唔係衰在早兩年忍唔到手買左車應該真正上左車

我本身都唔信 但睇過佢銀行戶口

93年,190萬身家,但要供樓

90-95後即昰90-95定90後

22歲 15萬

巴打 情況同你差唔多一樣
歲數差唔多 月入又差唔多
一樣排到間公屋
你係離島 我係大西北

返咗一年工 儲咗150k

97
130k

95 銀行：2位數

18fg
300k

起一起底就知吹水居多

支銀(已棄) 印像中個位數咗好耐
渣打/citi 應該有100$.....?
獅子 老豆借咗500比我 所以有3XX.xx$
平時打下散工兼同老豆"借"下錢過活
太窮嘅真係會揸三舨出去釣魚/網魚
再賣比老母......

93 22萬資產 5萬股+期 5k現金
差緊銀行17萬 2年內還曬

點解呢個月入都排到公屋既?

真心求教

大西北都好啊大西北都有啲社區配套，我果到得2間士多

電腦白痴一名，唔識起底

不過點甩P牌……

15年中買啦，果陣算低位
幾十再加屋企人借幾十比我
就算呢期市道咁樣都仲有段距離
而家還到仆街

咪講左 上連登 勿認真

95巴 啱啱夠24
身家應該得5萬 計埋mpf

卡數 HKD$ -15,322.80

94 搵 4-5萬話少錢, 你唔好去死

90, 做左幾年野。 現金400k

92 前景好迷茫

same

人人mm聲，好像絲打m到咁

97 100k up

其實食得幾多 我唔睇 想食就食
一個月咪最多2，3千
日日食幾舊就另計

姐係咁 買樓呢仲有個assets 係到net off 你個mortgage liability Ge.

負責500 萬， 睇黎你賭好多喎

利申92 但有嗲哋媽咪照 打風流工

90 都做左5年野， 正常都有50萬 up ...

17k
家用4.5k
一個月洗4K-5K
仲有7，8千儲
返左兩年工
儲左210.5k
但正股蝕緊20k

91

150k

120k 番左半年FT，而家又讀番書，好彩無屋企壓力，屋企人仲肯幫我交學費

94
400k 日做夜做做到死咁濟屌

00

1000usd
11000 hkd
Fd爭我3000
屋企爭我3500

87，
45k

靠自己儲得20萬
年齡唔講
其實香港好難儲錢生活balance
我唔買車少買衫先儲到呢個數
主要股票同打機洗錢洗好多

95 搵12k
身家50k
公屋

早午餐自己準備，晚餐出去食/屋企食。每日綜合消費100內。
冇車冇樓同屋企人住係冇乜負擔

22歲，月入70k，租樓20k，家用15k，做咗一年，每月儲10k，淨係儲到120k

玩撚完已經

出街食飯 點樣唔睇價錢 一個月2/3千夠數啊
只係快餐店唔睇價錢除外

94年，戶口只有8千蚊

只有死呢條路行

月入70k巴打做邊行

m記放題

93年 3舊

96 50k左右
6月開始月月清 儲唔到

月月清 95，34k一個月

平日放工屋企食，太累都唔想再出街
一個月放假出幾次街
食幾餐 差唔多啦
不過我唔識去搵野食 高級果d又唔敢自己去食食黎食去都係mk果堆放題，燒肉韓燒果d

23歲 ~100 萬
無父幹

60-70萬 如果字輸股票之前

有冇比家用，去旅行？
行申 翻左3年 avg. 23k
都係儲得350k

一年去一次左右啦 家用俾3K

連登仔個個fg 至少50k

同年，依家先努力草落銀行

贊成

外資 Ibank, 我係絲打

2,3千夠食啲咩🤢

92 結左婚 有小朋友 供緊樓 月月清。。。諗緊移民

股票唔係滾大個數咩蝕緊？

FG 70k 勁過連登仔少少

90 ，戶口1900左右到月尾

冇畀家用
冇食屋企
100K鬆啲

會唔會做到無左人生

基本上係香港後生仔有晒共識
生仔女自己唔走下一代都一定要走

15年U grad
月入30k
父干加自己儲左50萬買左樓
負緊300萬mortgage
依家現金15萬，股票15萬

95
25K
儲15K 家用4K 自己用4K
之前2年做埋做埋200K到

得250k 多d 玩完了

月入一萬三千五百蚊，屋企有兩件要養，月月清。

玩完咗，50萬以上負債就有

93得300k左右，利伸負幹每月10k家用

因為呢度係吹水大會
係網上有錢過李+x 現實就食餐m記都驚破產

你一個月幾餐咁計 2/3000實無問題
正常人 一個月都食28-31餐晚餐
仲要唔睇價錢 平均當200蚊 都要6000啦

真連登會員

冇錯, 24歲冇50萬正廢柴

外國讀大學，非神科：econ

想跟你搵食
利申：無料

吹水大會

認真
30歲 30k人工
1m淨資產
係算貼地
top 20%就做到

96 做左一年野
500K

22返左一年工
得15萬cash 月入得2x
不過屋企幫我供緊兩層樓

自己:2球
爺幹:100球
Total:102球

29 廢柴巴
資產80k 股票
其他：無
月入 15k
加埋老婆果份先23k
個仔岩岩世 終於有資格排公屋 岩岩入紙

(25果年有800k 過澳門兩下輸9哂)
我係唔係應該砍掉重練

No 人人起跑線唔同 修心養性就可以

依加修心養性左……
先諗起當年橫財呢啲機會得來不易
搵錢艱難………

96 岩岩出黎做野一年鬆d

140K

一返full time 發現儲錢真係好難⋯⋯⋯都已經日日帶飯

其實掉番轉洗左幾錢先算係自己

23歲 40k asset 50k
生活勁苦 好難儲錢

95 Cash 5k，股票戶口700k

多謝個市令我儲錢
好撚多貨坐

身家12萬到

92 300k cash

我覺得人生係0

其實都幾叻啦儲到咁第一年

21.5

28歲,五十幾萬
係五十幾萬呢個數停留左好耐
去完旅行買埋車洗左好耐

雖未有樓 但有車及500k現
已經好成功

個個都幾十萬幾百萬起跳, 都係唔講自己幾多了

96 170k 現金
爺幹 600萬樓自己名
月入15k-20k
想買車

93
月入3-5k
身家3k
得下炒下散 有幾千又hea 一排

93
Cash 20萬
手錶車20萬
0投資，諗住做多一年儲錢去讀書

$1

想請教下ibanker投資方向係點？

ching如果拎曬嗰800k好似我咁買股票
咁就.....

就乜柒啊，坐緊貨啊

就坐哂啦

用半副身家玩奢侈品

無錢 得層樓 1千萬左右

29歲
support狗
月入19K
CASH 450K
股票 100K
家用每月3.5K
公屋撚
身邊既朋友全部搵多過我

公屋係自己？月儲到幾多

95後 股票，現金加rolex
40萬

96年
-110k

Ching 好慳下喎
做兩年已經廿萬。。

我同你收入差唔多 都未有

租
月儲大概11k 12k到

23歲 搵2x k養車飲飲食食 月月清
父幹:住緊3000萬既樓 另外仲有幾層外國樓同香港樓收緊租
獨生

唔係話唔信你，除非你個假期搵好多。

你呢兩年平均月薪19k，但月儲18750先可以有450k

之前唔可以有儲蓄?

可以，洗耳恭聽你果450k點儲到

你個名，希望你都有1個

講得未，唔係寸9你，係真係想知

假期加freelance 一個月搵15-20k

3百幾萬左右

91 月月清 每月存到5K-1皮 推落港女輸哂🤟🤟

我意思係父母定你自己
我都好後悔以前無排
巴打都算儲得幾多

94 300k左右 毒撚洗得唔多錢

想問下ching 冇父幹首期點比

當初2萬幾一個月 比埋家用 其實儲得唔多
之後加到3萬幾嗰陣 就每月剩萬幾 家用無加
前排升職 加到4萬幾 過到壓測就去馬了

我唔好名牌 唔太去旅行 係食方面豪下

你睇我好 我睇你好啦
大學生畢業搵工 我就上車 好似好令人驚訝同羨慕

我又何嘗唔羨慕大學生活 群體生活呢

奈何屋企窮 無錢比我讀 18歲做住part time 讀hd養自己
20歲人地 讀大學 我就踏入社會做野

利申 唔係做狗

94 銀行0$

父母
所以如果佢地有日唔係到 遲早比人踢走
儲多個錢將來打算下

94年 200k cash

94年

100k..
人生已完

如果贏既代價係攬炒樓價跌5成,師兄願意嗎?

一個月洗3萬5好撚出奇咩

願意

雖然話現時生活水平唔錯 要講嘅話
香港維持6月前境況 我生活無休 實可以提早退休

但事實係 不斷赤化 安份守己多10年 20年 又如何
我仔女點算？

所以必須的贏 即使負家產 都要贏
家產同未來 唔難選擇

Can I Marry You?

含7ok?

96 遲左年入u
岩岩出黎做 返左幾個月先儲到40k

巴打邊行

好感動

巴打你咁先正常
哩度個個都唔洗一讀完書還grant loan咁

個個揾三萬以上咁
好似唔洗比家用咁

我哩d揾一萬幾
比一半家用
再自己食飯搭車
我3-4000

真係個人唔好病
電話電腦唔可以壞

去飲一單都殺左我了

其實好多人諗一上到樓就等升值
供到就頂

唔係沙士 金融風暴 香港樓係有升無跌

個個望升一倍
變到今天居屋都3百幾4百萬一間

問題係我睇唔到將來
我唔敢信今天林鄭的借800萬已經等如批准樓價最低係800萬咁

各有各睇啦，冇話正唔正常既
冇讀大學，咪唔洗還grant loan囉
冇讀大學，又慳返2 - 4年時間
4年時間，肯挨肯搏，升職加薪去到3萬蚊，唔出奇

病，公司有醫保，30蚊／免費
電話，3年先換1部
電腦，5年冇換過

已經有boyfriend

有隻輸一半 有隻贏一倍 dllm打和

92 年 搵緊20K
負債150K (衰炒股+學債）

炒咩股要負債

假設你一入職已經30k 一年收入360k
當3個月bon
兩年總共900k
想請教點兩年淨洗100k

討論緊身家 又無話一定要畢業後工作所得既姐
本身有 投資 餽贈 賭得㗎啦

利申 唔係佢 搭嘴only

大個range 10年
80後

全部身家得二百幾萬左右
無車無樓打份牛工

24，做左兩年野，淨資產100k，無負債

95年 今年24 得80萬

24 應該1.6-1.7M

其實好多人供20年內都完
同埋就算樓唔升跌 你都要租啦
成家立室住邊？

佢話佢屋企有多一層，
邊洗租。

咁講緊咩

95 17fg 資產300k
收入 20k.....
希望四十歲前財務自由

最少1million

Same here 😭

我都好想唔儲錢
唔儲錢 d錢攞曬黎買靚車 靚錶既話 做人幾逍遙自在

唔洗比家用？
點儲到咁多

加埋老豆比果600k

我哥90，我92，佢接近8位數字，我4位數字...

(佢老闆做金融，佢做高層，我都唔知點解同一個屋企可以差咁遠...)

幾蚊雞

牛熊觀念大解放

89
21k
30萬鬆d

睇唔到末來

99
300k
利申：仲讀緊書

你地咁有錢
大家都90後 唉
冇眼睇

28歲 ，21k , 5.8M Asset value(property value, stock , cash) 200k loan, 1.5M mortgage

乜野物業得5.8m

市區 單幢樓

93 65萬

力已盡
91 1.3M 無樓無車...
完全諗唔到點樣可以財務自由 移民
唔想下一代同我一樣要生於港共

巴打想請教點儲到

95
D錢買哂錶
有30萬錶左右

收息股？

炒股 賭波 定期
香港都係離唔開炒

大學年少無知 股輸左幾皮停埋牌...
呢幾年先追番有凸

Push

93 正苦工 月入2萬5 等升職 630k

唔係好識投資 有諗過做下定期 但係見好似好低息咁

玩開咩錶

利申：有20萬錶左右

2隻R仔
1隻Omega

最近d 撈價有少少回落
心思思想買隻朱古力但又唔係幾捨得

建議試戴左先
我原本都諗住買朱古力 但後尾買左黑面個隻

唔捨得比咁多出來都可以揀賣左錶再買朱古力既

仲諗緊 始終都成20個 但其實又只係d錢形式上轉換左
諗定左買 就去水貨鋪試 試完上網搵2手上行

你本身戴緊咩？

24歲 得三皮幾

2里都有既 好過無。但唔博就一定無
樓價 物價升得太快
但有樓無樓其實都一樣要俾777 屌 食tg
無一幸免

有隻金鋼藍十
有隻boy size
幾隻tudor bb 平時都係帶bb多 越睇越靚

89
月入42K，比完首期淨番10K 唔夠

94 200M 同ironman黑豹佢哋攪緊科研

95 想直上全金地通會唔會好老積？
戴緊Batmen。
成日唔敢去試。

94 17fg 儲得得十幾萬 點解大家儲到咁多

得一萬幾千
除左搵方法加人工/住公屋
都望唔到前景

咩保險咁重皮

我覺得會 帶白金lo

我99公屋仔都有50萬
90-95一百萬都無不如死咗佢

其實最鐘意都係全鋼白面，但要食咁貴炒個心有D那住。

點會真係儲返黎。
早一兩年個市好炒炒返黎，呢排唔敢玩，淨係依家靠份人工增長都慢左。

95 25k 61x k人生完了

92 人工45k 工程狗有接freelance做下

儲蓄：200萬股票加約十五萬usd現金
純粹好好彩由讀大學個陣2011年開始有買股票，當年買既都升到痴晒線

以後都唔打算買樓
亦打算一世單身 毒撚廢事害人

換得朱古力啦
個class唔同

我omega其實都少帶
多數戴可樂同玫瑰金地通515

個樣成熟ok架
我有fd都係95 但帶全金地通完全match

19
-6萬幾學貸

90 自己戶口得3000

但係老婆戶口有120萬cash
2個仔戶口各有10萬cash

98 30k 裸辭待業中
好驚嚟緊市差無人請⋯
自己又無學歷無技能
如果經濟變差我應該第一批死先

我個樣唔成熟呢唉。

25歲 得8萬cash 好垃圾
大家都好叻

考慮下膠帶

完全同一諗法廢事害人

其實係我屋企人叫我買隻rolex 比我條女
budget 10雞 本身就諗住116621 但條女睇完實物覺得麻麻地 鍾意116515ln 朱古力面多d

苦惱緊要唔要直上地通 我又可以帶下

雖然要自己比十幾萬
買心頭好既野無得講既
比著我既話都係會買朱古力

同事戴緊朱古力膠帶，又唔想同佢撞。
想直上全金綠面。

巴打搵好多？ 咁快就可以上全金

睇過實物好靚

一個月$40K左右咋。唔駛比家用，又單身緊，都OK既。

上年年尾仲係$26蚊個時後悔無入，跟住就火箭升。

而加好似要3字頭了

$33-36。

98 年
銀行得24萬

比唔起連仔

份糧差不多 不過儲緊錢 買20雞既錶真係好猶豫

我開頭都係咁諗，慢慢諗通左買樓咁撚難都係等屋企人幫，同埋撈都係戴住賺，就無咁猶豫。

90年出世，大學畢業做左八年野，當平均一個月儲兩萬蚊，即是有儲蓄大概二百萬

計埋投資回報，咁可惜無買樓既話，即是大概有三百零萬身家

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃 Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

光復香港，時代革命。

相當當晚有睇直播嘅人，都會感受到呢句話終於喺美國國會度響起嘅激動。而家眾籌得返一日，佢哋仲欠30萬。各位手足，可以幫幫手，有錢出錢，有力出力，幫手捐幫手推嗎？

請各位善長人翁一人捐少少。30萬連登仔,只需要3000人每人捐100蚊就得,請大家幫手叫人一齊捐!一齊創造奇蹟!

代表團在眾籌計劃簡述中重申港人5大訴求，簡介代表團工作包括與各國駐香港總領事館代表進行會議；與各個組織，包括外國各校學生會、公民社會、政治家與海外港人，於當地大學進行討論；亦於本地與外地發起集會與遊行。代表團稱已募集一批學界菁英，並會繼續募集成員，以進行行政與研究工作，亦會繼續前往世界各地進行交流、參與會議，提高國際對香港情況的關注，並提出保護香港民主與繁榮的實際行動，確保香港人民繼續享有自由與權利。

98 你都係21歲姐

樓就買左 屋企人幫 儲緊下一層
撈賺住戴都係鋼款多 貴金屬款 升得慢所以好抵戴但好難有得賺

巴打都係95？

87
2.3M cash 500K stock
冇父幹，畢業 9K 起薪，富貴由儉

94

94 2M

問題係攬炒還攬炒 贏還贏
攬炒就指日可待 繼續個個星期出就掂
贏呢就。。。

尋日試左陣個fd部benz c220
對比返自己部錢7 越黎越想換車但我仲努力緊儲錢

我有20m到，正正常常25m 起麻

買啦

其實都諗緊下年換部新c仔 或者 年份新既二手c仔
玩過人地個部 再玩返自己個部
我以為係2樣嘢黎 大家都係車 差咁遠

其實係，有幸揸過唔熟既FD既大牛一次，單單個種虛榮感都想射，未計係高速飛。

大牛就算啦 唔可能既嘢 奢望黎
但買部c仔 只係捨唔捨得同財務計畫既事

93 now 45 萬身家度比上不足比下有餘個感覺好差
利申揾：25k一個月

same as you
95 420k左右
高不成低不就咁

95 好好多了，唔多甘心用成世人時間去供層樓但住屋又係基本需要，真係仆佢個街

咩工程？建造業？咩post 4年得 13.5k....

94 500k有排先夠正常單位既首期

16年 grad saving 未到100k

痴筋個個都咁有錢😂😂😂😂😂 係咪gaaaaa

350k左右
之前仲諗住辭職做炒散排公屋
諗諗下就過咗兩人資產限額
居屋又唔中 人生已完

睇完呢個post終於知點解d樓甘貴都甘多人買
原來搵錢甘易

微型contractor 主力做維修
好多嘢都要一腳踢

same same

唔亂洗錢都有50萬
負債20萬

都有230K

巴打一個月做幾多操作

90後月光族

開始玩個時細股 一個月進進出出 可能3,4 次
而家淨玩藍籌, 可能1個月都買唔到1次, 睇息率分注入

好勵志 絲打我22仲讀緊HD....

97絲打 仲讀緊HD
星期六、日part-time 揾生活費 （近乎冇咩假放）
十幾萬cash 叫有間屋
負債二十幾萬 無父無母 學費全資助
長期單身

我同誠哥加埋,平均高過哂你地

92巴 1.3 mil

每月過半錢交家用

準備過美國讀書，燃燒成副身家

我都諗住三十歲前過加拿大讀書 all in

100萬

一直都猶豫系咪值得

畢業後人工升得唔夠多就倒輸

計過數平均要五六年先會收翻成個機會成本

你諗下個舊錢係香港都做唔到乜野 不如過去搵機會留低

又唔好咁講 其實都無咩值得羨慕
況且 成就唔應該用錢衡量

香港係

95 冇儲蓄習慣 得10k 左右cash

92
由1m2 —> 50k

冇讀大學都4萬幾

香港咁多有錢人

90後個個咁有錢連fg都咁高人工

點解

請假係閒日係樓下行轉都見到好多後生唔洗做咁

的確
一齊加油呀巴

91年 得0.5B 資產準備刷首抽

0.5億？

5億

0.5B=5億
刷100世都刷唔返依個開局

Lm

$0

B係10億

做左一年野 之後 part time 讀返

93
-900k

我都系咁話，幾好。比我里的老也瞭解下後生仔的經濟同想法

小產、幾，成頭家生埋细佬、更加
講極都學唔似，17歲入粵語圈

羨慕，繼承有發揚

系囉，唔明

一年一碌、點搵來、真系叻

時也運也、上天總會比到機會

中上了我女儿93年，依家先出来做物、0K

好客觀，雖然消極、也是一種態度

旁身来说、少了一点
会好的

草根、不是自己能够选择的
但认了、并且自强👍

不敢同问，我捐都是1K、看情况加K

认真草根，我也草根、老草根

勇气就是财富
讲得出隆的人、应该不会衰到边

别笑我，我年纪大、不明白fg和ft
废老和废青也算朋友啦
不过23、有十几皮都几豪、几好啦

祝百草丰茂

其实全世界都系咁

得人惊
羡慕、总系流动现金
妒忌、同人唔同命

赞美俭朴美德，本人并不践行
我败家仔做派，每每教子女去花钱、请同学吃饭之类
我自己，仅仅是我自己的经验：
会花钱的人、才会赚钱

少了一点、请我吃个饭，我埋单、连登也是缘分
会越来越多的

老大，你太会草钱了啊
向你学

我是1968年的、经历89年那场运动
觉得吹水会挺好
起码吹水不会受伤、不会被捕

讀咩科我工程讀完都冇咁多

学债也是债
当然都明、有学债的人生起跑线
可怜生在帝皇家、也怨尤
草根学债兼养家、无悔此生

不是的
其实很多人没说…

我的卡数限额22k、还是每月储蓄卡自动扣款的
那帮做信用卡的猪猡、狗眼，竟然不懂得将我的限额放大个0、真好笑

唔错上了车、还松松滴

快了
先恭喜🎉你

月光、不少的
月光是一种态度：及时行乐
属于性格乐观派

很节俭
也是一种态度
广东人里面、我多年的接触和观感，普遍：
客家人比较省、潮汕人爱装、广州人实在

唔知做乜都好，如果朋友出得来、都觉过得去
是应该储的

我算个准吧
吃、买都不问价，但都是中低档消费

几劲

也是、揾多手疏

95 $230

吹水大會又黎啦

无车我惯着啦
无楼先拿命、每个月租金12.5k

26歲
月月清
香港無未來
又無錢移民
享受得幾多得幾多

做左野一年多d
50k身家

95
月入三萬尾
無車無樓
10k身家

睇到好灰，住公屋真係無地位

無負學債 但要比一半人工做家用😂
不過當初屋企人都幫我交左幾十萬學費
加上兩老退休 交一半家用都正常

year1 有60k好叻仔了

利申：有父累

95
黎緊星期四會有1億4

可唔可講下你個經歷點樣可以被補後用5年時間翻身買樓

兩老退休好大壓力..
你有冇兄弟姐妹?
兩老有冇被動收入?

MPF 1500
養架車8000
供保險2000
俾家用5000
每月洗6000
溝女洗3000
課金用1000
其實洗錢可以好易

10K~

家用都唔好畀

最大壓力係依D...
唉 我都係
好絕望 家用唔洗諗有佢地會有得淨 第時幫我俾首期

92年 34K
200K 左右

佢地仲會覺得唔夠洗 我同我阿哥兩個加埋交1萬
我仲要唔食屋企飯 佢地都可以話唔夠
唔知之後既人生點過了 哈哈

阿哥同我加埋交1萬家用
兩老0被動收入
不過佢地好似有7位數儲蓄
應該佢地留返黎老左用
不過唔洗旨意靠屋企比首期